<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>my mind</title>
    <link>https://rusnassonov.ru/</link>
    <description>Recent content on my mind</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Mar 2016 17:06:31 +0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rusnassonov.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Чистый код</title>
      <link>https://rusnassonov.ru/books/clean_code/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 17:06:31 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://rusnassonov.ru/books/clean_code/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminator - удобный терминал для linux</title>
      <link>https://rusnassonov.ru/tools/terminator/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 22:01:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://rusnassonov.ru/tools/terminator/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Терминал является одним из основных инструментов для пользователя Linux. Поэтому их существует достаточно большое количество. Я работал не со всеми, но за несколькими самыми известными. Основная причина, по которой я выбрал &lt;a href=&#34;https://launchpad.net/terminator&#34;&gt;Terminator&lt;/a&gt; - это удобное создание нескольких рабочих окон. Можно сколько угодно дробить окно как по горизонтали, так и по вертикали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так-же можно работать и со вкладками окон, но мне обычно хватает четыре окна в рамках одной вкладки. Переключаться между окнами и вклалками можно с помощью горячих клавиш, можно сделать окно активным при наведении курсора мыши. Есть возможность поменять тему.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agile Results</title>
      <link>https://rusnassonov.ru/books/agile_results/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 23:33:19 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://rusnassonov.ru/books/agile_results/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что почитать:
&lt;a href=&#34;http://betteri.ru/post/agile-results---novyy-podhod-k-lichnoy-effektivnosti-opisanie-osnovnyh-priemov-i-principov.html&#34;&gt;betteri.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeal - браузер документации</title>
      <link>https://rusnassonov.ru/tools/zeal/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 11:00:11 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://rusnassonov.ru/tools/zeal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zeal - open-source программа для оффлайн просмотра документации. Его создатели вдохновились браузером документации для OSX &lt;a href=&#34;https://kapeli.com/dash&#34;&gt;Dash&lt;/a&gt;. Доступен для Linux и Windows. &lt;a href=&#34;https://github.com/zealdocs/zeal&#34;&gt;Репозиторий на GitHub&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Основные возможности Zeal:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Быстрый поиск по документации, используя горячие клавиши.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поиск во многих наборах документации.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не требуется интернет соединение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Имеет интеграции с IDEA, Sublime Text, VIM, Emacs, Atom.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kapeli.com/dash#docsets&#34;&gt;Вся документация&lt;/a&gt;, которая доступна для Dash, доступна и для Zeal. Всего есть более 150 наборов документации. Так-же есть возможность создавать пользовательские наборы. Dash я не пользовался, но судя по описанию функциональность у него побогаче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Основная функция Zeal - поиск по документации. Можно искать как в конкретном наборе, так и во всех наборах документации. Инструмент очень простой, и очень удобный. Кажется, что основная фишка Zeal - это то, что документация хранится локально. Но для меня не менее важным является то, что она хранится в одном месте. Это очень удобно, когда работаешь с несколькими технологиями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данный момент у меня загружены наборы для Bash, Bootstrap, Django, Go, HTML, MongoDB, Mongoengine, Nginx, Python.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>